倘姚再被DQ 或馮檢基替補 聶德權卸膊：參選資格由選舉主任決定

倘姚再被DQ 或馮檢基替補
聶德權卸膊：參選資格由選舉主任決定

頭條

0:00

【本報訊】民主派初選結果出爐，但在九西勝出的姚松炎入閘有隱憂，由於他曾因宣誓問題被取消議員資格，外界關注他會否再被DQ。政制及內地事務局局長聶德權昨拒直接回應姚能否再參選，只稱由選舉主任決定；雖然姚自信再被DQ風險很低，協調初選的民主動力早前制訂Plan B，暫由該區初選評分第二高的人替補上陣，自封「政壇李克勤」的民協馮檢基再披甲似乎仍有一線生機，但民動昨指亦不一定由次席補上。

記者：姚國雄 林俊謙

全國政協王國強日前在報章撰文，強調姚松炎早前拒依法宣誓擁護《基本法》而被取消議席，證明他沒有擁護及尊重《基本法》，「這些人（被DQ者）都不具備參選資格」，而建制派亦一直私下指出，政府極大機會不讓姚過關，故政圈近日流傳若姚再參選，或在確認書一關遭政府DQ。

初選勝出的范國威（左）及姚松炎（中）互相祝賀，在旁的馮檢基暫為九西替補人選。朱永倫攝

胡志偉斥聶不負責任

但聶德權昨午在立法會被問到，曾被撤消議員資格的姚能否再參選時，聶堅稱不評論個別情況，只稱會按既有機制和法律處理，指選舉主任會根據立法會和選管會相關條例，判斷有關人士是否符合參選資格，有需要時會尋求法律意見。

民主黨主席胡志偉斥聶德權不負責任，指選舉法例應由政府理解，若將決定參選與否的責任交予選舉主任，是將選舉主任擺上枱，冀政府盡快公佈曾被DQ的議員能否再參加補選；胡並警告指，若姚在最後階段被DQ，會予人政府操控選舉結果、確保建制派當選的感覺，影響選舉公正性和權威性。

2016年勝出建測界功能組別選舉後，卻因宣誓問題在去年被DQ的姚松炎昨稱，深信再遭DQ的風險很低，相信民意清晰，「政府係唔夠膽去無理取消我嘅參選資格，如果政府夠膽咁樣做，佢要向香港市民交代」，但他也表明，只要是選民和民主派整體支持的Plan B人選，他也會支持。

根據民主動力初選協議，初選第二名的人選是Plan B，換言之九西的替補戰將會是馮檢基；初選敗於姚松炎的馮回應會否頂上做Plan B時稱，會服從民主動力安排。

據了解，部份姚的支持者拒讓馮替補，故馮能否再披甲，似乎仍有變數，民動召集人趙家賢昨補充，最終是否派馮出戰，仍要視乎很多因素，但有關日後的行軍佈陣詳情，暫未能透露。他只稱一般來說，參選人報名後的一星期，政府有足夠時間處理和核准有關提名，若姚在提名期結束後才被DQ，姚的團隊將會採取法律程序，之後民主派會再商討部署。

據悉，若政府在姚報名後一周內也不獲確認提名有效、面臨DQ風險，民主派或會派出另一人報名參選，力保選舉中有民主派候選人。

相關新聞
初選開支70萬 參選人至少繳8.5萬元
頭條 4小時前

被問「行埋論」有否違《基本法》聶：中聯辦按職能辦事
頭條 4小時前

政壇李克勤：短片多人睇冇人投
頭條 4小時前

【蘋果照相機】政壇李克勤之高山低谷
頭條 4小時前

新民黨陳家珮港島撼眾志周庭
頭條 4小時前

民建聯派鄧家彪、鄭泳舜戰補選
頭條 4小時前

立會補選今起提名 勝出泛民初選范國威戰新東 姚松炎征九西
頭條 4小時前

姚松炎：「政府係唔夠膽去無理取消我嘅參選資格，如果政府夠膽咁樣做，佢要向香港市民交代」

好心你咁大個人就唔好咁多幻想啦，梁天琦當初被DQ，咪又係冇事發生？